start re-working K semantics

src/Lustre/Denot/K.v
@@ -28,25 +28,28 @@ Context {PSyn : list decl -> block -> Prop}.
 Context {Prefs : PS.t}.
 Variable (G : @global PSyn Prefs).
 
-Definition SI' := fun _ : ident => errv value.
+Inductive key := Var : ident -> key | Last : ident -> key.
+Definition SI' := fun _ : key => errv value.
 Definition FI' := fun _ : ident => (DS_prod SI' -C-> DS_prod SI').
 Definition errTy' : DS (errv value) := DS_const (err' error_Ty').
 
-(*****************  *)
-(* FIXME: comment unifier ces trucs là entre SI et SI' ? *)
 Definition np_of_env' (l : list ident) : DS_prod SI' -C-> @nprod (DS (errv value)) (length l).
   induction l as [| x l].
   - apply CTE, 0.
-  - exact ((nprod_cons @2_ PROJ _ x) IHl).
+  - exact ((nprod_cons @2_ PROJ _ (Var x)) IHl).
 Defined.
+
+(* FIXME: pour l'instant, on ne met que les Var dedans *)
 Definition env_of_np' (l : list ident) {n} : nprod n -C-> DS_prod SI' :=
   Dprodi_DISTR _ _ _
-    (fun x => match mem_nth ident ident_eq_dec l x with
-           | Some n => get_nth n errTy'
-           | None => 0
-           end).
-(*****************  *)
-
+    (fun x : key =>
+       match x with
+       | Var x => match mem_nth ident ident_eq_dec l x with
+                 | Some n => get_nth n errTy'
+                 | None => 0
+                 end
+       | Last x => 0
+       end).
 
 (* l'opérateur kwhen spécialisé aux Velus.Op.value *)
 Definition kwhenv :=
@@ -75,11 +78,11 @@ Section KDenot_exps.
 
   Hypothesis kdenot_exp_ :
     forall e : exp,
-      Dprod (Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI')) (DS_prod SI') -C->
+      Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI') -C->
       @nprod (DS (errv value)) (numstreams e).
 
   Definition kdenot_exps_ (es : list exp) :
-    Dprod (Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI')) (DS_prod SI') -C->
+    Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI') -C->
     @nprod (DS (errv value)) (list_sum (List.map numstreams es)).
     induction es as [|a].
     + exact 0.
@@ -87,7 +90,7 @@ Section KDenot_exps.
   Defined.
 
   Definition kdenot_expss_ {A} (ess : list (A * list exp)) (n : nat) :
-    Dprod (Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI')) (DS_prod SI') -C->
+    Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI') -C->
     @nprod (@nprod (DS (errv value)) n) (length ess).
     induction ess as [|[? es]].
     + exact 0.
@@ -99,17 +102,13 @@ Section KDenot_exps.
 End KDenot_exps.
 
 
-Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
+Definition kdenot_exp_
   (e : exp) :
-  (* (nodes * inputs * env) -> streams *)
-  Dprod (Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI')) (DS_prod SI') -C->
+  (* (nodes * env) -> streams *)
+  Dprod (Dprodi FI') (DS_prod SI') -C->
   @nprod (DS (errv value)) (numstreams e).
 
   set (ctx := Dprod _ _).
-  epose (kdenot_var :=
-       fun x => if mem_ident x ins
-             then PROJ (DS_fam SI') x @_ SND _ _ @_ FST _ _
-             else PROJ (DS_fam SI') x @_ SND _ _).
   revert e.
   fix kdenot_exp_ 1.
   intro e.
@@ -120,9 +119,9 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
   - (* Eenum *)
     exact (CTE _ _ (DS_const (val (Venum e0)))).
   - (* Evar *)
-    exact (kdenot_var i).
+    refine (PROJ _ (Var i) @_ (SND _ _)).
   - (* Elast *)
-    apply CTE, 0.
+    refine (PROJ _ (Last i) @_ (SND _ _)).
   - (* Eunop *)
     eapply fcont_comp. 2: apply (kdenot_exp_ e0).
     destruct (numstreams e0) as [|[]].
@@ -164,7 +163,25 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
     (* le véritable fby des réseaux de Kahn ! *)
     exact ((lift2 (APP _) @2_ s0s) ss).
   - (* Earrow *)
-    apply CTE, 0.
+    rename l into e0s, l0 into es, l1 into anns.
+    clear He.
+    pose (s0s := kdenot_exps_ kdenot_exp_ e0s).
+    pose (ss := kdenot_exps_ kdenot_exp_ es).
+    (* vérifier le typage *)
+    destruct (Nat.eq_dec
+                (list_sum (List.map numstreams es))
+                (list_sum (List.map numstreams e0s))
+             ) as [Heq1|].
+    destruct (Nat.eq_dec
+                (list_sum (List.map numstreams e0s))
+                (length anns)
+             ) as [Heq2|].
+    (* si les tailles ne correspondent pas : *)
+    2,3: apply CTE, (nprod_const _ errTy').
+    rewrite Heq1 in ss.
+    rewrite <- Heq2.
+    (* car en sémantique de Kahn, arrow x y = app x (rem y) *)
+    exact ((lift2 (APP _) @2_ s0s) (lift (REM _) @_ ss)).
   - (* Ewhen *)
     rename l into es.
     destruct l0 as (tys,ck).
@@ -175,7 +192,7 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
              ) as [<-|].
     2: apply CTE, (nprod_const _ errTy').
     pose (ss := kdenot_exps_ kdenot_exp_ es).
-    exact ((llift (kwhenv e0) @2_ ss) (kdenot_var i)).
+    exact ((llift (kwhenv e0) @2_ ss) (PROJ _ (Var i) @_ SND _ _)).
   - (* Emerge *)
     rename l into ies.
     destruct l0 as (tys,ck).
@@ -183,7 +200,7 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
     (* on calcule (length tys) flots pour chaque liste de sous-expressions *)
     pose (ses := kdenot_expss_ kdenot_exp_ ies (length tys)).
     rewrite <- (length_map fst) in ses.
-    exact ((lift_nprod @_ (kmergev (List.map fst ies)) @2_ kdenot_var i) ses).
+    exact ((lift_nprod @_ (kmergev (List.map fst ies)) @2_ PROJ _ (Var i) @_ SND _ _) ses).
   - (* Ecase *)
     rename l into ies.
     destruct l0 as (tys,ck).
@@ -221,7 +238,7 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
     (* pose (rs := kdenot_exps_ kdenot_exp_ er). *)
     (* FIXME: reset !! *)
     pose (ss := kdenot_exps_ kdenot_exp_ es).
-    pose (f := PROJ _ i @_ FST _ _ @_ FST _ _ : ctx -C-> FI' i).
+    pose (f := PROJ _ i @_ FST _ _ : ctx -C-> FI' i).
     refine
       (np_of_env' (List.map fst (n_out n)) @_
          (f @2_ ID _ ) (env_of_np' (idents (n_in n)) @_ ss)).
@@ -230,27 +247,27 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
     (*      (sreset @3_ f) (sbools_of @_ rs) (env_of_np (idents (n_in n)) @_ ss)). *)
 Defined.
 
-Definition kdenot_exp (ins : list ident) (e : exp) :
-  (* (nodes * inputs * env) -> streams *)
-  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (numstreams e) :=
-  curry (curry (kdenot_exp_ ins e)).
+Definition kdenot_exp (e : exp) :
+  (* (nodes * env) -> streams *)
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (numstreams e) :=
+  curry (kdenot_exp_ e).
 
-Definition kdenot_exps (ins : list ident) (es : list exp) :
-  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)) :=
-  curry (curry (kdenot_exps_ (kdenot_exp_ ins) es)).
+Definition kdenot_exps (es : list exp) :
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)) :=
+  curry (kdenot_exps_ kdenot_exp_ es).
 
 Lemma kdenot_exps_eq :
-  forall ins e es envG envI env,
-    kdenot_exps ins (e :: es) envG envI env
-    = nprod_app (kdenot_exp ins e envG envI env) (kdenot_exps ins es envG envI env).
+  forall e es envG env,
+    kdenot_exps (e :: es) envG env
+    = nprod_app (kdenot_exp e envG env) (kdenot_exps es envG env).
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
 
 Lemma forall_kdenot_exps :
-  forall (P : DS (errv value) -> Prop) ins es envG envI env,
-    forall_nprod P (kdenot_exps ins es envG envI env)
-    <-> Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp ins e envG envI env)) es.
+  forall (P : DS (errv value) -> Prop) es envG env,
+    forall_nprod P (kdenot_exps es envG env)
+    <-> Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp e envG env)) es.
 Proof.
   induction es; intros; simpl; split; auto.
   - intro Hs. setoid_rewrite kdenot_exps_eq in Hs.
@@ -263,46 +280,46 @@ Proof.
     now apply IHes.
 Qed.
 
-Definition kdenot_expss {A} (ins : list ident) (ess : list (A * list exp)) (n : nat) :
-  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C->
+Definition kdenot_expss {A} (ess : list (A * list exp)) (n : nat) :
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C->
   @nprod (@nprod (DS (errv value)) n) (length ess) :=
-  curry (curry (kdenot_expss_ (kdenot_exp_ ins) ess n)).
+  curry (kdenot_expss_ kdenot_exp_ ess n).
 
 Lemma kdenot_expss_eq :
-  forall A ins (x : A) es ess envG envI env n,
-    kdenot_expss ins ((x,es) :: ess) n envG envI env
+  forall A (x : A) es ess envG env n,
+    kdenot_expss ((x,es) :: ess) n envG env
     = match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) n with
       | left eqn =>
           nprod_cons
-            (eq_rect _ nprod (kdenot_exps ins es envG envI env) _ eqn)
-            (kdenot_expss ins ess n envG envI env)
+            (eq_rect _ nprod (kdenot_exps es envG env) _ eqn)
+            (kdenot_expss ess n envG env)
       | _ => 0
       end.
 Proof.
   intros.
   unfold kdenot_expss, kdenot_expss_, kdenot_exps at 1.
   simpl (list_rect _ _ _ _).
-  generalize (kdenot_exps_ (kdenot_exp_ ins) es); intro.
+  generalize (kdenot_exps_ kdenot_exp_ es); intro.
   cases; auto.
   destruct e; cases.
 Qed.
 
 Lemma kdenot_expss_nil :
-  forall A ins n envG envI env,
-    @kdenot_expss A ins [] n envG envI env == 0.
+  forall A n envG env,
+    @kdenot_expss A [] n envG env == 0.
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
 
 Lemma forall_kdenot_expss :
-  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : nprod n -> Prop),
+  forall A (ess : list (A * list exp)) n envG env (P : nprod n -> Prop),
     Forall (fun es =>
               match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) n with
               | left eqn =>
-                  P (eq_rect _ nprod (kdenot_exps ins es envG envI env) n eqn)
+                  P (eq_rect _ nprod (kdenot_exps es envG env) n eqn)
               | _ => P 0
               end) (List.map snd ess) ->
-    forall_nprod P (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+    forall_nprod P (kdenot_expss ess n envG env).
 Proof.
   induction ess as [|[]]; intros * Hf; inv Hf.
   - simpl; auto.
@@ -312,10 +329,10 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma forall_forall_kdenot_expss_ :
-  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : DS (errv value) -> Prop),
+  forall A (ess : list (A * list exp)) n envG env (P : DS (errv value) -> Prop),
     P 0 ->
-    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps ins (snd es) envG envI env)) ess ->
-    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps (snd es) envG env)) ess ->
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ess n envG env).
 Proof.
   induction ess as [|[]]; intros * Herr Hf; inv Hf.
   - simpl; auto.
@@ -325,10 +342,10 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma forall_forall_kdenot_expss :
-  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : DS (errv value) -> Prop),
+  forall A (ess : list (A * list exp)) n envG env (P : DS (errv value) -> Prop),
     Forall (fun es => length (annots (snd es)) = n) ess ->
-    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps ins (snd es) envG envI env)) ess ->
-    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps (snd es) envG env)) ess ->
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ess n envG env).
 Proof.
   induction ess as [|[]]; intros * Hlen Hf; inv Hf.
   - simpl; auto.
@@ -340,10 +357,10 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma Forall_kdenot_expss :
-  forall A P ins (es : list (A * list exp)) n envG envI env,
+  forall A P (es : list (A * list exp)) n envG env,
     Forall (fun es => length (annots (snd es)) = n) es ->
-    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins es n envG envI env)
-    <-> Forall (fun l => Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp ins e envG envI env)) l) (List.map snd es).
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss es n envG env)
+    <-> Forall (fun l => Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp e envG env)) l) (List.map snd es).
 Proof.
   clear.
   induction es as [|[i es] ess]; intros * Hl.
@@ -361,16 +378,16 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma kdenot_exps_nil :
-  forall ins envG envI env,
-    kdenot_exps ins [] envG envI env = 0.
+  forall envG env,
+    kdenot_exps [] envG env = 0.
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
 
 Lemma kdenot_exps_1 :
-  forall ins e envG envI env,
-    list_of_nprod (kdenot_exps ins [e] envG envI env)
-    = list_of_nprod (kdenot_exp ins e envG envI env).
+  forall e envG env,
+    list_of_nprod (kdenot_exps [e] envG env)
+    = list_of_nprod (kdenot_exp e envG env).
 Proof.
   intros.
   rewrite kdenot_exps_eq.
@@ -379,18 +396,16 @@ Proof.
   now rewrite app_nil_r.
 Qed.
 
-Definition kdenot_var ins envI env x : DS (errv value) :=
-  if mem_ident x ins then envI x else env x.
-
 Lemma kdenot_exp_eq :
-  forall ins e envG envI env,
-    kdenot_exp ins e envG envI env =
+  forall e envG env,
+    kdenot_exp e envG env =
       match e return nprod (numstreams e) with
       | Econst c => DS_const (val (Vscalar (sem_cconst c)))
       | Eenum c _ => DS_const (val (Venum c))
-      | Evar x _ => kdenot_var ins envI env x
+      | Evar x _ => env (Var x)
+      | Elast x _ => env (Last x)
       | Eunop op e an =>
-          let se := kdenot_exp ins e envG envI env in
+          let se := kdenot_exp e envG env in
           match numstreams e as n return nprod n -> nprod 1 with
           | 1 => fun se =>
               match typeof e with
@@ -400,8 +415,8 @@ Lemma kdenot_exp_eq :
           | _ => fun _ => errTy'
           end se
       | Ebinop op e1 e2 an =>
-          let se1 := kdenot_exp ins e1 envG envI env in
-          let se2 := kdenot_exp ins e2 envG envI env in
+          let se1 := kdenot_exp e1 envG env in
+          let se2 := kdenot_exp e2 envG env in
           match numstreams e1 as n1, numstreams e2 as n2
                 return nprod n1 -> nprod n2 -> nprod 1 with
           | 1,1 => fun se1 se2 =>
@@ -411,9 +426,20 @@ Lemma kdenot_exp_eq :
                end
           | _,_ => fun _ _ => errTy'
           end se1 se2
+      | Eextcall _ _ _ => 0
       | Efby e0s es an =>
-          let s0s := kdenot_exps ins e0s envG envI env in
-          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
+          let s0s := kdenot_exps e0s envG env in
+          let ss := kdenot_exps es envG env in
+          let n := (list_sum (List.map numstreams e0s)) in
+          let m := (list_sum (List.map numstreams es)) in
+          match Nat.eq_dec m n, Nat.eq_dec n (length an) with
+          | left eqm, left eqan =>
+              eq_rect _ nprod (lift2 (APP _) s0s (eq_rect _ nprod ss _ eqm)) _ eqan
+          | _, _ => nprod_const _ errTy'
+          end
+      | Earrow e0s es an =>
+          let s0s := kdenot_exps e0s envG env in
+          let ss := kdenot_exps es envG env in
           let n := (list_sum (List.map numstreams e0s)) in
           let m := (list_sum (List.map numstreams es)) in
           match Nat.eq_dec m n, Nat.eq_dec n (length an) with
@@ -422,29 +448,29 @@ Lemma kdenot_exp_eq :
           | _, _ => nprod_const _ errTy'
           end
       | Ewhen es (x,_) k (tys,_) =>
-          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
+          let ss := kdenot_exps es envG env in
           match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) (length tys) with
           | left eqn =>
-              eq_rect _ nprod (llift (kwhenv k) ss (kdenot_var ins envI env x)) _ eqn
+              eq_rect _ nprod (llift (kwhenv k) ss (env (Var x))) _ eqn
           | _ => nprod_const _ errTy'
           end
       | Emerge (x,_) ies (tys,_) =>
-          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := kdenot_expss ies (length tys) envG env in
           let ss := eq_rect_r nprod ss (length_map _ _) in
-          lift_nprod (kmergev (List.map fst ies) (kdenot_var ins envI env x)) ss
+          lift_nprod (kmergev (List.map fst ies) (env (Var x))) ss
       | Ecase ec ies None (tys,_) =>
-          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := kdenot_expss ies (length tys) envG env in
           let ss := eq_rect_r nprod ss (length_map _ _) in
-          let cs := kdenot_exp ins ec envG envI env in
+          let cs := kdenot_exp ec envG env in
           match numstreams ec as n return nprod n -> _ with
           | 1 => fun cs => lift_nprod (kcasev (List.map fst ies) cs) ss
           | _ => fun _ => nprod_const _ errTy'
           end cs
       | Ecase ec ies (Some eds) (tys,_) =>
-          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := kdenot_expss ies (length tys) envG env in
           let ss := eq_rect_r nprod ss (length_map _ _) in (* branches *)
-          let cs := kdenot_exp ins ec envG envI env in (* condition *)
-          let ds := kdenot_exps ins eds envG envI env in (* défaut *)
+          let cs := kdenot_exp ec envG env in (* condition *)
+          let ds := kdenot_exps eds envG env in (* défaut *)
           match numstreams ec as n, Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams eds)) (length tys) return nprod n -> _ with
           | 1, left eqm =>
               fun cs => lift_nprod (kcase_defv (List.map fst ies) cs)
@@ -452,8 +478,8 @@ Lemma kdenot_exp_eq :
           | _,_ => fun _ => nprod_const _ errTy'
           end cs
       | Eapp f es er an =>
-          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
-          let rs := kdenot_exps ins er envG envI env in
+          let ss := kdenot_exps es envG env in
+          let rs := kdenot_exps er envG env in
           match find_node f G with
           | Some n =>
               match Nat.eq_dec (length (List.map fst n.(n_out))) (length an) with
@@ -465,13 +491,12 @@ Lemma kdenot_exp_eq :
               end
           | _ => nprod_const _ errTy'
           end
-      | _ => 0
       end.
 Proof.
   (* Le système se sent obligé de dérouler deux fois [kdenot_exp_] lors
      d'un appel à [unfold] et c'est très pénible.
      Cette tactique permet de le renrouler. *)
-  Ltac fold_kdenot_exps_ ins :=
+  Ltac fold_kdenot_exps_ :=
     repeat
       match goal with
       | |- context [ kdenot_exps_ ?A ] =>
@@ -494,22 +519,22 @@ Proof.
           generalize (kdenot_expss_ A B); intro
       end.
 
-  destruct e; auto; intros envG envI env.
+  destruct e; auto; intros envG env.
   - (* Evar *)
     unfold kdenot_exp, kdenot_exp_, kdenot_var at 1.
     cases.
   - (* Eunop *)
     unfold kdenot_exp, kdenot_exp_ at 1.
-    fold (kdenot_exp_ ins e).
-    generalize (kdenot_exp_ ins e) as ss.
+    fold (kdenot_exp_ e).
+    generalize (kdenot_exp_ e) as ss.
     generalize (numstreams e) as ne.
     destruct ne as [|[]]; intros; auto.
     destruct (typeof e) as [|? []]; auto.
   - (* Ebinop *)
     unfold kdenot_exp, kdenot_exp_ at 1.
-    fold (kdenot_exp_ ins e1) (kdenot_exp_ ins e2).
-    generalize (kdenot_exp_ ins e1) as ss1.
-    generalize (kdenot_exp_ ins e2) as ss2.
+    fold (kdenot_exp_ e1) (kdenot_exp_ e2).
+    generalize (kdenot_exp_ e1) as ss1.
+    generalize (kdenot_exp_ e2) as ss2.
     generalize (numstreams e1) as ne1.
     generalize (numstreams e2) as ne2.
     destruct ne1 as [|[]], ne2 as [|[]]; intros; auto.
@@ -567,14 +592,14 @@ Qed.
 Global Opaque kdenot_exp.
 
 (* FIXME: comprendre pourquoi on ne peut pas faire les deux en un ?????? *)
-Global Add Parametric Morphism ins : (kdenot_var ins)
+Global Add Parametric Morphism : (kdenot_var ins)
     with signature @Oeq (DS_prod SI') ==> @eq (DS_prod SI') ==> @eq ident ==> @Oeq (DS (errv value))
       as denot_var_morph1.
 Proof.
   unfold kdenot_var.
   intros; cases.
 Qed.
-Global Add Parametric Morphism ins : (kdenot_var ins)
+Global Add Parametric Morphism : (kdenot_var ins)
     with signature @eq (DS_prod SI') ==> @Oeq (DS_prod SI') ==> @eq ident ==> @Oeq (DS (errv value))
       as kdenot_var_morph2.
 Proof.
@@ -583,19 +608,19 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma kdenot_var_inf :
-  forall ins envI env x,
-    all_infinite envI ->
+  forall env x,
+    all_infinite ->
     all_infinite env ->
-    infinite (kdenot_var ins envI env x).
+    infinite (kdenot_var env x).
 Proof.
   unfold kdenot_var.
   intros; cases; eauto.
 Qed.
 
-Lemma kdenot_var_nins :
-  forall ins envI env x,
-    ~ In x ins ->
-    kdenot_var ins envI env x = env x.
+Lemma kdenot_var_n:
+  forall env x,
+    ~ In x ->
+    kdenot_var env x = env x.
 Proof.
   unfold kdenot_var.
   intros.
@@ -626,24 +651,24 @@ Proof.
   cases.
 Qed.
 
-(* signature : envG -> envI -> env -> env_acc -> env
+(* signature : envG -> -> env -> env_acc -> env
     on utilise les 4 premiers arguments pour évaluer les expressions,
     et on ajoute les nouvelles associations à l'accumulateur *)
-Definition kdenot_block (ins : list ident) (b : block) :
+Definition kdenot_block (: list ident) (b : block) :
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' :=
   curry (curry (curry
     match b with
     | Beq (xs,es) => ((env_of_np_ext xs @2_
-                        uncurry (uncurry (kdenot_exps ins es)) @_ FST _ _)
+                        uncurry (uncurry (kdenot_exps es)) @_ FST _ _)
                        (SND _ _))
     | _ =>  SND _ _ (* garder l'accumulateur *)
     end)).
 
 Lemma kdenot_block_eq :
-  forall ins b envG envI env env_acc,
-    kdenot_block ins b envG envI env env_acc
+  forall b envG env env_acc,
+    kdenot_block b envG env env_acc
     = match b with
-      | Beq (xs,es) => env_of_np_ext xs (kdenot_exps ins es envG envI env) env_acc
+      | Beq (xs,es) => env_of_np_ext xs (kdenot_exps es envG env) env_acc
       | _ => env_acc
       end.
 Proof.
@@ -651,20 +676,20 @@ Proof.
 Qed.
 
 (* un genre de (fold kdenot_block) sur blks *)
-Definition kdenot_blocks (ins : list ident) (blks : list block) :
-  (*  envG -> envI -> env -> env *)
+Definition kdenot_blocks (: list ident) (blks : list block) :
+  (*  envG -> -> env -> env *)
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI'.
   apply curry, curry.
   revert blks; fix kdenot_blocks 1.
   intros [| blk blks].
   - apply CTE, 0.
-  - refine ((ID _ @2_ uncurry (uncurry (kdenot_block ins blk))) (kdenot_blocks blks)).
+  - refine ((ID _ @2_ uncurry (uncurry (kdenot_block blk))) (kdenot_blocks blks)).
 Defined.
 
 Lemma kdenot_blocks_eq :
-  forall ins envG envI env blks,
-    kdenot_blocks ins blks envG envI env
-    = fold_right (fun blk => kdenot_block ins blk envG envI env) 0 blks.
+  forall envG env blks,
+    kdenot_blocks blks envG env
+    = fold_right (fun blk => kdenot_block blk envG env) 0 blks.
 Proof.
   induction blks; simpl; auto.
   unfold kdenot_blocks at 1.
@@ -673,27 +698,27 @@ Proof.
 Qed.
 
 Corollary kdenot_blocks_eq_cons :
-  forall ins envG envI env blk blks,
-    kdenot_blocks ins (blk :: blks) envG envI env
-    = kdenot_block ins blk envG envI env
-        (kdenot_blocks ins blks envG envI env).
+  forall envG env blk blks,
+    kdenot_blocks (blk :: blks) envG env
+    = kdenot_block blk envG env
+        (kdenot_blocks blks envG env).
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
 
-Definition kdenot_top_block (ins : list ident) (b : block) :
-  (* envG -> envI -> env -> env *)
+Definition kdenot_top_block (: list ident) (b : block) :
+  (* envG -> -> env -> env *)
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' :=
   match b with
-  | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks ins blks
+  | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks blks
   | _ => 0
   end.
 
 Lemma kdenot_top_block_eq :
-  forall ins blk envG envI env,
-    kdenot_top_block ins blk envG envI env
+  forall blk envG env,
+    kdenot_top_block blk envG env
     = match blk with
-      | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks ins blks envG envI env
+      | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks blks envG env
       | _ => 0
       end.
 Proof.
@@ -703,17 +728,17 @@ Proof.
 Qed.
 
 Definition kdenot_node (n : @node PSyn Prefs) :
-  (* envG -> envI -> env -> env *)
+  (* envG -> -> env -> env *)
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI'.
   apply curry.
   refine ((kdenot_top_block (List.map fst n.(n_in)) n.(n_block) @2_ _) _).
   - exact (FST _ _). (* envG *)
-  - exact (SND _ _). (* envI *)
+  - exact (SND _ _). (* *)
 Defined.
 
 Lemma kdenot_node_eq : forall n envG envI,
-    let ins := List.map fst n.(n_in) in
-    kdenot_node n envG envI = kdenot_top_block ins n.(n_block) envG envI.
+    let := List.map fst n.(n_in) in
+    kdenot_node n envG = kdenot_top_block n.(n_block) envG envI.
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
@@ -742,7 +767,7 @@ Section KGlobal.
   Lemma kdenot_global_eq :
     forall {PSyn Prefs},
     forall (G : @global PSyn Prefs) envG f envI,
-      kdenot_global_ G envG f envI =
+      kdenot_global_ G envG f =
         match find_node f G with
         | Some n => FIXP _ (kdenot_node G n envG envI)
         | None => 0
